林鄭月娥：決定是否延長限聚令時 不會考慮示威集會情況

警方日前在太古城處理反修例示威時，警告在場的人涉嫌違反「限聚令」，最終未有票控。行政長官林鄭月娥表示，檢控與否要視乎法律、證據和檢控守則，指相關法例其中一個元素是「有否共同目的」，如果市民各自上班等巴士，或者等升降機，並沒有共同目的，就不會違反法例；如果一家六口拜山，雖然有共同目的，但也有豁免。她強調相關法例已經平衡市民日常生活，以及控制疫情的需要。

林鄭月娥又指，政府決定是否延長限聚令時，只是考慮公共衛生、經濟影響及市民承受能力，不會考慮示威集會情況。

唔好撚玩我啦

即係會

佢原句：每年有萬幾個遊行示威 冇可能考慮

拜山有得EXEMPT咩?

如果市民各自上班等巴士，或者等升降機，並沒有共同目的
Up咩9
姐係一齊等車 都有分好撚多款？

上班搭lift唔係共同目的係乜撚野
唔好咁幼稚啦講野
屌你老母

都係唔可以多過4人

直接話豁免都冇咁嬲
CLS

復工但唔整走限聚令已經係on9
過兩三日就唔會有人理

我唔理你係咪示威 總知你地企埋一齊我就驚驚

多於 4 人但同住家人豁免

之前佢先話有百鳩幾次示威集會突顯香港有自由
佢梗係唔會講出口啦

平時冇人理
到示威就拎出黎用

離地柒婆可能未等過車

等巴士咪同一目的囉

柒婆：太多禁唔晒

我地都係想幫拜林鄭山點計

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

新登記選民截止日期：2020年5月2日

圖片來源：#35432 速食保濟丸 @LIHKG